有膽就跟連登仔對話 - 林夕

有膽就跟連登仔對話 - 林夕

一個人平均壽命當有八九十歲好了，八十年是什麼概念？大概三萬日。民建聯某區議員建議林鄭可以搞一千甚至一萬場對話大會，不只是數學太差，是林鄭這種「對話平台」太有信心，覺得可以平息民憤，互相了解，是貨真價實的connect。

如果竟然真的有效，林鄭不但任期要跟她的老細看齊，即係終身制，一萬場，加快日場，也要十三年，一千場要六年半，即係要連任，天天不務政事，不作為，一直開棟篤笑開到荼靡為止，止暴制亂就是靠這方法吧。

可這個由林鄭跟一批建制菁英對話溝通，開了個「如何建立有效溝通平台會議」得出來的結果，平台在伊利沙伯體育館，名額一百五十人，滿額抽籤決定，暫時超額八十倍，可見民情踴躍，每場百五人太沒有效率。未能中籤的人，將會包圍在伊館周圍，警隊又防彈驅散，這應是劇本一部分。

用膝蓋都可以估計，即時只是百五人，現場又沒有人叫口號，光是林鄭講完自己要講的，或是觀眾發表完民意，問完要問的，林鄭回應完「正如我剛才所講」的，大家覺得需要多少時間？警察記者會回答記者疑問質問，有時都超過兩小時，林鄭在兩小時內搞這種巡迴演出，真需要演到任滿。

林鄭其實還要聽什麼民意？五大訴求已經聽到她耳聾，如果想了解衝衝子的想法，上連登網潛水探取「敵情」即可，如果這個無權特首官到無求膽自大，放下自大，大可直接在網上跟連登仔對話。所以呢，菁英即係菁英，這種民間答問大會效率與效果之低，擺明是用來封住悠悠之口，搞啊搞，降低身段，由黑臉以對變為灰頭土臉。同時間，已經不受林鄭控制的警隊，繼續發瘋搞亂秩序，繼續盡情抓捕。

公開承認的臥底，據說是要深入「核心暴力份子」展開喬裝行動，誓要化身天網，疏而不漏，抓盡所有核心前線人物，然後抓千警萬。大抓捕期間，必然激怒民憤，暴力升級，「暴民」加上「臥底暴民」，一見到火光熊熊就反感，看到催淚彈也怪「暴民」太暴力的人，就會說：「人家特首都答應了撤回，又跟你們對話，對話時你們又鬧事，香港被你們搞爛了。」

這一手軟一首硬，是老共老招，可惜過時了，這算盤也算錯了香港抗爭者的決心，而且，林鄭不會不知道，有一批人是很想香港繼續亂下去的。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
校長教師有壓力 (左丁山)

下一則
下一則
政府催生「獅鳥」 (李碧華)

[下一步升級行動] 點解唔可以有第二次佔中?

國♥際♥戰♥線♥需♥要♥你

☆Tg channel 在此 ☆

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

要求各大護旗手禁唱林夕填詞既歌
邊個唱就係支持暴徒

推

林夕應該好愛香港

題眼

有一批人是很想香港繼續亂下去的。

大陸禁晒林夕啲歌未？
睇佢點禁